華為偷Tappy機械人手臂過程

T-Mobile利用機械臂測試手機。（互聯網）

美國司法部起訴Huawei Device Co及Huawei Device USA，指控它們盜取美國電訊商T-Mobile測試智能電話的Tappy機械人技術。起訴書披露，華為最初想購買T-Mobile的Tappy技術但對方拒絕，改為自行研發同類機械人，員工多次違反簽訂的保密協議拍攝Tappy的照片，甚至偷走Tappy以獲取詳細技術資訊。華為其後否認盜取技術，更隱瞞事件，同時向竊密的員工分發獎金。

●T-Mobile與Tappy手機測試系統

起訴書指，T-Mobile投入大量時間及資源研發Tappy技術，用於新手機推出市面前測試其性能、偵測軟件錯誤及其他問題。此技術大部分過程是自動化，有別於市面其他電訊企業所用的人手測試。T-Mobile視Tappy是商業機密、有價值的資產，拒絕向手機製造商及第三方出售或批出技術權限，並採取多項技術保密措施，包括為部分技術申請專利、僅容許有合作關係的手機開發商員工，在有許可的情況下進入實驗室測試公司開發的手機，而且在放置機械人的實驗室加裝閉路電視及派保安看守。

●T-Mobile與華為的商業關係

涉案的是2間華為子公司Huawei Device Co（Huawei China）及Huawei Device USA（Huawei USA），前者主要負責設計及製造無線電話，後者則負責在美國出售及分銷華為產品及手機、協助Huawei China測試手機。

與T-Mobile有直接聯繫的是Huawei USA，其前身Futurewei Technologies於2010年6月與T-Mobile達成手機供應協議，Futurewei同意所有從T-Mobile取得的保密資料，包括商業機密、知識產權、技術資訊等是T-Mobile的專有財產，不得在協議條款外使用相關資料。Huawei USA其後繼承協議條款，兩者維持合作關係。

2012年8月，T-Mobile允許Huawei USA工程師使用Tappy，要求公司遵守2項保密協議，當中禁止Huawei USA在實驗室拍攝、抄寫Tappy的源碼或商業機密、未經許可進入實驗室等。Huawei USA同意代表母公司及子公司執行要求，包括Huawei China。

●華為偷取Tappy技術

華為手機當時的測試失敗率比其他品牌高，Huawei China於是在2012年開始研發自己的手機測試機械人「xDeviceRobot」，希望可先用自己的技術測試，改善手機質素。公司同年尋求購買Tappy技術但遭拒絕。

此後直至2013年5月，Huawei China的工程師多次發電郵要求Huawei USA的同事協助盜取Tappy技術，包括拍攝機械人相片、提供技術詳情等，Huawei USA員工最終提供有限的技術資訊，並違反協議在未經許可下於實驗室拍照。前者指無法取得進一步資訊，亦曾詢問T-Mobile相關事項但對方拒絕回答，更威脅終止其許可，建議Huawei China自己派員到美國。

Huawei China最終於同年5月派工程師「F.W.」到西雅圖，Huawei USA的工程師「A.X.」及「H.L.」不當使用自己的許可證讓F.W.進入實驗室但被人發現趕走；A.X.翌日再讓F.W.入實驗室，亦被人發現趕走。T-Moible其後收回其他Huawei USA工程師的許可，僅容許A.X.進入。

2013年5月29日，A.X.進入實驗室後偷走其中一個Tappy機械臂，並讓F.W.測量相關數據及拍攝相片紀錄，再把資料整合傳予其他工程師。T-Mobile翌日發現聯絡A.X.，後者最初否認但其後指在袋中發現機械臂，T-Mobile最終不准任何華為員工入內。

●華為隱瞞偷技術行為

Huawei China及Huawei USA憂慮事件影響業務、與T-Mobile的合作關係及有法律後果，於是在內部調查報告隱瞞公司要求員工偷Tappy技術，聲稱是A.X.及F.W.的個人行為，是一宗獨立案件，已解除二人職務，並拒絕向T-Mobile提供他們電郵紀錄。T-Mobile其後威脅會向Huawei USA提出民事訴訟。

Huawei China於2013年10月更推行獎勵計劃，讓每名從競爭對手竊密的員工把資料放上內聯網，獎金多寡視乎機密的價值；3個提供最多有用情報的地區，更可每年獲得2次獎勵。

華為涉偷T-Mobile機密技術 向竊密員工派獎金

蝗話係你偷我科技

連犯三次仲比佢入去
最好笑係保密協議唔洗佢賠

好撚黑暗

是一宗獨立案件，已解除二人職務

冇事發生 公司冇人係間諜

大陸法院會判T-Mobile侵權

姐係代表ax係極高層而佢用藉口兜囉,因如果唔係正常就學你話齋已經禁左
可能就係ax本身係最高負責人負責帶人入去
咁佢扮野話唔知對方做乜
純粹應公司要求乜乜77
因為佢都只係subsi員工
果個fromgroup
就算佢係subsi最大果個都未必知group既指示
用呢啲藉口兜囉
美國人正常跟規距做因為怕犯法
點諗到你支那人命賤收安家費就唔怕死姐

同支那公司講信用

第1次就唔好比佢入啦 仲可以比佢成部拎走?個保安做緊咩

第三次斷正之後唔俾入喇

「最初否認但其後指在袋中發現機械臂
T-Mobile最終不准任何華為員工入內」

隻機械臂自己爬左入去個袋度呀

咁似講緊套動畫mechanical arms

共匪真係共匪
厚面皮都已經形容唔到佢

鼓勵員工竊密，cls 國家